【正視聽】蔡英文根本唔洗你香港人幫佢助選 視野廣闊啲唔該

見到有手足話想搞支持蔡英文集會定遊行，
先唔講你作為另一個地方既人，應唔應該支持另一個國家既總統大選候選人。

如果，你有跟貼台灣大選既話，你會好清楚知道，小英根本唔需要你幫，
我之前已經寫過一篇有關台灣大選既近況，蔡英文既選情係非常之好，韓國瑜既選情係極差。

完整post係呢到：
港台戰線－台灣總統大選情況 你支持台灣人之前應該要知道

有人話唔好信民調，上次民調都反映唔到韓國瑜會贏，其實上次九合一選前一個月，韓國瑜同陳其邁已經有黃金交叉。同埋，台灣民主選舉已經好多年，民調已經發展到好成熟，台灣人會將各個光譜既民調都拎黎做分析。

香港人想支持小英唔係唔得，但個格局可以大啲，唔一定要點明同選舉有關，有巴打就講可以同小英既競選廣告作結合：

從世界看見台灣，我們可以更愛自己

香港人鍾意台灣，因為台灣係亞洲自由、民主、人權既燈塔，
而蔡英文係台灣有選舉而來，最堅持自由、民主、人權既候選人。

香港人支持蔡英文，唔係因為想佢贏，係因為蔡英文所代表既價值，
亦係香港人渴望同想守護既價值。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
如果想搞遊行，擔心舉咩旗既話，青天白日滿地紅一定係最好既選擇。
蔡英文係雙十節，再一次發言有關主權既言論，亦係民進黨人有史以來交出過最漂亮既成績單。

小英同以往民進黨人唔同，佢唔會否定中華民國既歷史同存在，亦唔會一昧諗住台灣獨立，
最新既主權論述係「中華民國台灣」，台灣唔需要獨立，因為本身就係一個實然獨立既國家。
「中華民國台灣」就係現在台灣人民既最大共識，所以青天白日滿地紅亦係最大共識。

好撚肯定大部分連登仔都係標題黨

想支持台灣，又唔了解台灣

想問下

香港人幫蔡英文助選
造勢

對成個局勢有咩壞影響？

如果無 咁正咩視聽？

第三個問題

民調你話蔡英文好過韓好多就唔使做野？
咁蔡英文唔使出黎拉票啦？

抱住一個必勝心態去台灣選舉
輸左對成個局勢影響有幾大你知唔知你負擔得起？

正視聽？

首先，你唔係台灣人，你係第二個國家既國民，某程度上，你咁樣係干預人地國家既選舉。好容易令到民進黨同蔡英文被國民黨同中共大造文章。

你係出於好意，但好意會被人利用，中共最叻就係抹黑。

正視聽，係因為有堆連登仔成日覺得蔡英文會輸，我就係講番個事實畀你聽，蔡英文一直都係領先既狀態。

第三，蔡英文係台灣拉票，同香港人搞唔搞集會係兩件事。蔡英人拉票唔一定係為咗總統，人地都選緊立委。蔡英文選情大於民進黨，蔡英文係幫緊緣營拉票。

正視聽，你幫台灣之前係咪應該了解台灣選情先。

即係大家唔可以提醒下台灣人

今日香港境況係因為有一個垃圾特首

叫佢地唔好選韓國魚？

笑撚死 提醒下 造下勢香港人支持蔡英文都唔得

你中國口交部黎嫁？😂

正你個頭

你係咪唔識字？
我咪話個格局要大啲，唔係支持一個單一選舉。

拉

同理 民調今次香港區選時大部份建制領先

最後反cup

領先就唔使做野拉中間派票 笑撚死

你去做助選團既輸十次都唔夠啦

講緊正常選舉差距通常個位數字%

你係咪比區選大勝溫水煮到傻左？

格局再大d想問下你係咪要理解埋全世界局勢先出得聲支持台灣呀？

使唔使學埋南海局勢呀？

單單蔡英文呢幾個月以黎支持香港人既言論已經足夠理據比我出返黎支持佢

講完

反狗泰狗又借屁還魂？

我指個格局大啲，唔好整係支持蔡英文本身，而係拉埋台灣民主、自由、人權既黎講。

香港人角度，係要蔡英文作為台灣總統出作過咩努力，

而唔係支持佢作為一個候選人要贏一個選舉。

冇人話唔畀你地搞，之前搞既時候，唔該個名靚啲，
同埋畀埋資料你地點解要舉青天白日滿地紅，因為次次都有人嘈，要舉咩國旗。

可以起我底，我由雙十開始已經話要搞遊行，
我改個咁既名，我知你地全部都係標題黨。

比我就自動收嗲啦

成篇都係叫人搞但搞好d就得

標題就正視聽帶風向

講撚左n次唔好做標題風向撚你又照做博出位

你篇野內容空泛到仆街又唔知

本身香港人為民主 人權 自由抗爭緊啦

蔡英文支持香港仲唔夠講到明？

支持蔡英文=支持民主自由人權

支持韓國魚=支持中共打壓人權

咁難明咩？

拉

【警世】唔好為外國政治人物助選！

呢篇你應該易理解啲

對唔住，借個位宣傳一下，特首選委過半有望。

特首選委戰線 — 七個同行手足，成立工會，重光勞工界！只剩唔夠四個月時間！

咁講啦 當世界都開始歸邊時
你仲諗住牆頭草既
都幾咁搞笑

只可以講
香港人支持蔡英文唔係真係完全支持佢既黨同工作

而係對蔡英文支持民主人權自由既表達

只要將台灣大選
變成民主與霸權既鬥爭

咁台灣人就識揀啦

同樣道理，台灣人要懂香港選情才可以撐香港嗎？
身為台灣人，我不懂你的邏輯

【警世】唔好為外國政治人物助選！

這個根本是很基本的政治abc

不干預別國選舉

你沒有回答我的問題

撐香港，同幫某個候選人助選兩件事。

【警世】唔好為外國政治人物助選！

呢個post已經解釋得好好，我唔會解釋得更好。

台灣人不可以支持香港民主派嗎？

台灣人支持「民主派」可以，如果係一個「陣營」的話，
而唔係一個人，更加唔係助選既話。

係政治上，以外國人身份支持一個人去參與選舉，唔係一個明智既選擇。特別係唔了解人地國家既事既時候

例子：如果係2016年，台灣人搞遊行話支持黃之峰，部分香港人只會嬲，唔會領情，更可能會反感，因為佢地係本土派，因為佢地支持既係梁天琦。但如果係支持一整個派別，就係完全另外一回事。